<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="aa_mode_names">
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="cell_type_abbreviations">
        <item>Fa</item>
        <item>Yü</item>
        <item>Fo</item>
        <item>Di</item>
        <item>Yğ</item>
        <item>Zı</item>
        <item>Ba</item>
        <item>Yp</item>
        <item>Vi</item>
        <item>Nt</item>
        <item>Du</item>
        <item>Al</item>
        <item>Ks</item>
        <item>Nö</item>
        <item>Sa</item>
        <item>Kö</item>
        <item>Gm</item>
        <item>Tr</item>
    </string-array>
    <string-array name="cell_type_names">
        <item>Fagoyuvar</item>
        <item>Yüzücüyuvar</item>
        <item>Fotoyuvar</item>
        <item>Dikenliyuvar</item>
        <item>Yağyuvar</item>
        <item>Zırhlıyuvar</item>
        <item>Balonyuvar</item>
        <item>Yapışkanyuvar</item>
        <item>Virüsyuvar</item>
        <item>Nitroyuvar</item>
        <item>Duyucuyuvar</item>
        <item>Alıcıyuvar</item>
        <item>Kasyuvar</item>
        <item>Nöroyuvar</item>
        <item>Salgıyuvar</item>
        <item>Kökenyuvar</item>
        <item>Gametyuvar</item>
        <item>Terliksiyuvar</item>
    </string-array>
    <string-array name="cell_type_names_plural">
        <item>Fagoyuvarlar</item>
        <item>Yüzücüyuvarlar</item>
        <item>Fotoyuvarlar</item>
        <item>Dikenliyuvarlar</item>
        <item>Yağyuvarlar</item>
        <item>Zırhlıyuvarlar</item>
        <item>Balonyuvarlar</item>
        <item>Yapışkanyuvarlar</item>
        <item>Virüsyuvarlar</item>
        <item>Nitroyuvarlar</item>
        <item>Duyucuyuvarlar</item>
        <item>Alıcıyuvarlar</item>
        <item>Kasyuvarlar</item>
        <item>Nöroyuvarlar</item>
        <item>Salgıyuvarlar</item>
        <item>Kökenyuvarlar</item>
        <item>Gametyuvarlar</item>
        <item>Terliksiyuvarlar</item>
    </string-array>
    <string-array name="challenge_tabs">
        <item>Hedef</item>
        <item>Mikroskop</item>
        <item>Genom</item>
    </string-array>
    <string-array name="level_strings">
        <item>Öğretici I</item>
        <item>Mikroskopu Tanıyalım</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Öğretici II</item>
        <item>Genom Düzenleyicisini Tanıyalım</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Alg</item>
        <item>"Genom düzenleyicisini kullanarak bu mücadele ortamında hayatta kalabilen bir tür yarat.
        
        Hazır olduğunda mikroskopta görünen petri kabının içine hücreni koy. Ardından dondurmayı kaldır ki hücrelerini hareket ederken görebilesin.
        Bu mücadeleyi tamamlamak için 100 canlı hücreye ihtiyacın var."</item>
        <item>"Varsayılan hücren bu mücadeleyi tamamlamak için yeterli olucaktır. Bütün hücreler hayatta kalabilmek için enerjiye ihtiyaç duyarlar. Fotoyuvarlar ihtiyaçları duydukları bu enerjiyi güneş ışığından alırlar.
        
        Güneş ışığını petri kabının üstündeki o parlak alandan görebilirsin."</item>
        <item>Petri kabının üst kısmındaki güneş ışığı alan alana bir tane varsayılan hücrenden koy. Ardından sıcaklığı gözlemleye getir.</item>
        <item>Alg II</item>
        <item>"Bu seferki hedefiniz en az 150 hücreye kadar üreyebilen bir canlı türü yapmak. Bunu geçen seferkiyle aynı özelliklere sahip bu petri kabında yapıcaksınız.
        
        Oyunda ilermek istiyorsanız her mücadeleyi yapmak zorunda değilsiniz. Bazı mücadeleler oyunda ilermek için gerekli değil. Bu mücadele de onlardan biri. Eğer size zor gelirse bu mücadeleyi sonra da yapabilirsiniz.</item>
        <item>Daha küçük hücreler daha yüksek sayılara ulaşmaya meğillidir. Bölünme kütlesi özelliği ile oynamak mücadeleyi tamamlamaya yardımcı olabilir."</item>
        <item></item>
        <item>Alg III</item>
        <item>Bu petri kabınının viskozitesi öncekilere göre daha az. Böyle bir ortamda hayatta kalabilecek bir tür tasarlayabilir misin? </item>
        <item>Genom düzenleyicisin adhesin yapabiliyor olması onun çok işe yarar bir özelliğidir!</item>
        <item></item>
        <item>Makrofajlar</item>
        <item>"Artık yeni bir hücre tipini kullanabilirsin: Fagoyuvar. Fagoyuvarlar, petri kabının üzerinde gördüğün küçük kahverengi noktaları fagositoz ile yiyebilirler, bunlardan elde ettikleri enerji ile de büyüyebilirler. Bu noktaları bir hücre öldüğünde de ortaya çıkarken görmüş olabilirsin. Bunun sebebi bu kahverengi noktaların aslında besin parçaları olmasıdır..
        
        Bu mücadelede herhangi bir ışık kaynağı yok ancak besin parçaları petri kabının her tarafına dağılmış halde. 300 hücreye kadar çoğalabilecek bir canlı türü yapabilir misin?"</item>
        <item>Kaba sadece varsayılan ayarlarda birkaç tane fagoyuvar yerleştir. Ardından bekle ve gör. Kısa bir sürenin ardından 300 hücreye ulaşıcaksın.</item>
        <item></item>
        <item>Makrofajlar II</item>
        <item>"Geçenkinin tıpkısının aynısı olan bu kapta bu sefer 650 hücreye ulaşabilir misin?
        Şu an deneyler bölümündeki kendi labında yüzücüyuvarlara erişimin var ama bu mücadelede senden ,aynı geçenki mücadeledeki gibi, sadece fagoyuvar kullanarak oluşturacağın organizmayı ne kadar optimize edebiliceğini görmek istiyoruz.
        Tabii ki eğer dilediğince yüzücüyuvar kullanmak istiyorsan her zaman 9. mücadeleye atlayabilirsin.</item>
        <item>Genom ayarlarından "Bölünme açısı" ve "Bölünme kütlesi" sana bu mücadeleyi çözmende yardımcı olabilir. Hücreler çizgi şeklinde yavrulamadıkları zaman etrafa daha verimli dağılıp yayılabilirler.</item>
        <item></item>
        <item>Renkler</item>
        <item>"Bu mücadelede, 100 sa içerisinde 5 kırmızı ve 5 sarı hücre elde etmeniz lazım. Ama bunu hehangi bir hücre koymadan yapıcaksınız. Merak etmeyin ama, onun yerine aletlerden hücre besleyicisini kullanbilirsiniz. Bu alet sayesinde hücreleri besleyebilir, bu sayede üremelerini sağlıyabilirsiniz.
        
        İstenen renklerden doğru miktarda hücreye, hangilerini besliyerek ulaşabileceğini çözebilir misin?"</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Üretme</item>
        <item>"Dışarıdan oldukça güzel görünen ve lezziz bir kırmızı hücre bulduk. Bölüm kantinimizin menüsüne eklemek istiyoruz ama bunun için tabii daha fazla bu hücreden lazım. Genom düzenleyici kullanıp bu hücreyi çoğaltmamıza izin vermiyorlar. Anlaşılan GDO'lu yiyecekler karşısında çok katı bir tutumları var. Bu yüzden bu hücreden daha fazla yetiştirmek için daha geleneksel metotlara başvurmalıyız.
        Bizim için bu hücreyi çoğaltıp daha fazla yapabilir misin?"</item>
        <item>Hareket ettirme aletini(optik cımbızı) kullanarak bu hücrenin üremesine yardımcı ol.</item>
        <item></item>
        <item>Barış içinde yaşama</item>
        <item>Sadece 1 öncü hücre ekleyerek 50 sa içerinde 400 hücreye ulaşabilir misin?</item>
        <item>Öncü hücrenin bölünüp iki farklı tipte, iki farklı işe yarayan iki hücreye ayrılmasına ihtiyacın var.</item>
        <item></item>
        <item>Öğretici III</item>
        <item>Genleri Tasarlamayı Öğrenelim</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Makrofajlar III</item>
        <item>"Bu mücadelede yeni bir hücre tipini, yüzücüyuvarı, kullanmaya çalışacaksın. Bu hücre kendi başına enerji üretemiyor, beslenemiyor. Yapabildiği tek şey yüzmek! Eğer bu hücrenin kuruğu yanında tutunduğu hücreye sıkışırsa anında hayatını kaybediyor, bunu genom düzenliyicide görebilirsin. Aman ha, sakın kuruğunu bir yere kıstırmasına izin verme!
        
        Bu mücadele ortamının viskozitesi önceki "\Makrofajlar\" mücadelesinden daha fazla. Buna rağmen 420 hücreye kadar üreyebilecek bir canlı türü yapabilir misin?"</item>
        <item>"Bu mücadeleyi tamamlamak için yapacağın organizmanın yaşam döngüsü 3 aşamadan oluşmalı.
        
        Deneyler bölümündeki laboratuvarında \"Rasgele hücreler içer\" seçeneğine tıklayıp aktive edersen, ardından da petri kabını bir süre çalışır durumda gözlemlersen belki aklına bu mücadeleyi çözmek için bir fikir gelir."</item>
        <item>"Hücre 1'in hücre 2 ve 3'e bölünmesini sağla
        Hücre 3'ün hücre 3 ve 1'e bölünmesini sağla
        Hücre 1 ve 3'ü fagoyuvar, 2'yi ise yüzücüyuvar yap.
        Hücre 1'i düzenlerken oradaki \"Adhesin yap\" seçeneğine tıkla.
        
        Unutma ki bu yöntem bu mücadeleyi çözmenin yollarından sadece biri."</item>
        <item>Makrofajlar IV</item>
        <item>"Bu mücadele ortamı bir öncekine göre daha zorlu. Buna rağmen 300 hücreye ulaşabilir misin?
        
        Bu mücadele hücrelerin üzerinde ciddi oynamalar yapmanı gerektiriyor. Unutma ki bütün mücadeler oyunda ilerlemek için yapılmak zorunda değil!"</item>
        <item>Bazı mücadeleleri çözmekte zorluk mu yaşıyorsun? Birazcık ilah mı gerek? O halde evrimin senin yerine çalışmasını sağla! Hemen geri \"Mücadeleler"\ ekranınına dön.  Ardından bu mücadelenin üzerine uzunca basılı tut. Bu şekilde bu mücadeledenin petri kabını aynen deneyler bölümünde kendi labına aktarıp ve açabilirsin. Makrofajlar III mücadelesini tamamlamanı sağlıyan canlı türünü petri kabına koy.(genom düzenleyiciden genomları kaydedip başka yerde tekrar yükleyebilirsin.)
        
        Şimdi, Simülasyonu başlat! Hücrelerin petri kabının içinde üremeye başlayacaklardır, peşi sıra radyasyon seviyesini 0'dan azıcık yüksek bir değere çek. Bu her hücre bölündüğünde genomlarında rasgele mutasyonlara sebep olacaktır. Bu mutasyonlar sayesinde yavaşça senin ürettiğin canlı türü evrimleşip o ortama kendi kendine daha iyi adapte olmaya başlayacaktır. Ortama yeterince adapte olup artık mücadeleyi tamamlayabilecekleri seviyeye geldikleri zaman genomlarını kaydet ve mücadeleye koy. Bırak işini evrim yapsın!"</item>
        <item></item>
        <item>Güneş ışığı</item>
        <item>Işık kaynağı, güneşe benzer biçimde döngüsel olarak, şimdi petri kabında dönüyor. Hedefin bu dönen ışıklı ortamda 130 hücreye kadar çoğalabilen bir organizma tasarlamak.</item>
        <item>Petri kabının duvarı boyunca yüzüp ışığı takip edebilen bir organizma tasarlaman lazım. Bir tane daha ipucu vereyim, tasarlacağın organizma birazcık \"Macrophages III\" gibi olsa belki işe yarayabilir.</item>
        <item></item>
        <item>Leşçil</item>
        <item>Bu ekosistemdeki tek enerji kaynağı güneş. Sen yine de hiç fotoyuvar kullanmadan hayatta kalabilen bir organizma tasarlayabilir misin?</item>
        <item>Ölen fotoyuvarlar arkalarında leşler bırakıyor. Bu leşlerle beslenebilen bie organizma tasarlayabilir misin?</item>
        <item></item>
        <item>Tohum</item>
        <item>"Yeni bir hücre tipine artık erişebilirsin: Yağyuvarlar. Bu hücreler ,adları üzerine, yağ hücreleri yani yağ depolayabiliyorlar. Bu şekilde diğer hücre tiplerine göre içlerinde çok daha fazla enerji depolayabiliyorlar. Ayrıca yağyuvarlar yaşamak için oldukça az enerji tüketirler.
        
        Bu petri kabında hücrelerinin enerji elde edebilecekleri hiçbir şey yok. Buna rağmen sen yine de 16 hücreyi 50 sa hayatta tutabilir misin?"</item>
        <item>Yapman gereken tek şey çok küçük bir bölünme kütlesine sahip bir yağyuvarı petri kabına koymak ve beklemek.</item>
        <item></item>
        <item>Güneş Işığı II</item>
        <item>Işık şimdi daha da hızlı dönüyor! Bakalım bu ortamda hayatta kalıp 500 hücreye kadar çoğalabilecek bir organizma yapabilecek misin?</item>
        <item>Maalesef hücrelerin bu ışık kaynağına asla yetişecek kadar hızlı hareket edemez. Onun yerine gerçek bitkilerin stratejisini uygulaman lazım: Aydınlık zamanlarda besin depolayıp karanlık vakitlerde kullanmak!</item>
        <item>"Fotoyuvar ve yağyuvar içeren uzun bir soluncan yapman lazım. Mesela:
        
        Hücre 1: Hücre 2 ve 3'e bölünen bir fotoyuvar olsun.
        Hücre 2: Bölünmeyen bir yağyuvar olsun.
        Hücre 3: Hücre 1 ve 1'e bölünen bir fotoyuvar olsun.
        
        Ayrıca hepsi de adhesin bağı yapsın".</item>
        <item>Makrofaj V</item>
        <item>Artık petri kabının duvarlarına değen her hücre ölücek. Böyle bir ortamda 100 sa boyunca toplam hücre sayısını 150'nin üstünde tutabilen bir organizma tasarlayabilir misin?</item>
        <item>"Selamlar! Bazı mücadeleleri çözmekte zorlanıyor musunuz? Size birazcık ilham mı lazım? Doğru yerdesiniz! Yapmanız gereken tek şey evrimin bütün o ağır işleri sizin yerinize yapmasını sağlamak! Hemen geri \"Mücadeleler"\ ekranınına dönün. Ardından bu mücadelenin üzerine uzunca basılı tutun. Bu şekilde bu mücadeledenin petri kabını aynen deneyler bölümünde kendi labına aktarıp ve açabilirsin. Makrofajlar III mücadelesini çözmenize yardımcı olan organizmayı hemen buraya koyun! (Genom düzenleyicisindeki genomları kaydetip sonra başka yere yükleyebilirsin)
        
        Şimdi sadece radyasyonu çok azcık arttırıp, similasyonunu hızlandırıp bekle. Radyasyon yüzüne hücrelerin yavaşça rasgele mutasyonlar geçirecektir, işe yaramaz mutasyonlar hücreleri öldürecek bu sayede işe yararlar otomatik olarak seçilecektir. Bu yavaşça hücrelerin ortama daha iyi adapte olmasını sağlayacaktır. İstenen limitleri karşıladıklarında sadece genomlarını kopyala ve bu mücadelede kullan."</item>
        <item></item>
        <item>Katliam</item>
        <item>Labımızda yeni bir hücre tipi geliştirdik: Dikenliyuvar. Bu hücrelerin dikenleri diğer hücrelerin hücre zarında delikler açıyor. Ardından dikenlerini pipet gibi kullanarak onları tabiri caizse emerek yiyor. Bu petri kabındaki hücre sayısını 300'e kadar düşürebilir misin?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Üretme II</item>
        <item>Hücre üreticimiz şu anda arızalı. Bu yüzden şimdilik yeni hücreleri petri kabına bırakamıyoruz. Buna rağmen bu petri kabında 100 kırmızı hücre üretebilir misin?</item>
        <item>Bu petri kabında mutant bir hücre var. Bu hücreyi advantajına kullan.</item>
        <item></item>
        <item>İstila</item>
        <item>Örneklerinden birini kuluçka makinende bir hafta unutmuşsun. Yeni bir tür bu yüzden petri kabında gelişmiş. Sporlarını her tarafa çok verimli şekilde yayıyorlar. Bu gidişle tüm örneklerine bulaşacaklar. Onları yok etmek için bir yol bulabilir misin?</item>
        <item>Genom üretmekten çok mikroskop üzerinde vakit geçirmen gerek.</item>
        <item></item>
        <item>Karşı Önlem</item>
        <item>Meslektaşların senin dikenliyuvarına dayanabilen yeni bir organizma geliştirmişler. Bu organizmalarda bulunan zırhlıyuvarlar kendilerini ve onlara doğrudan bağlanmış olan hücre kardeşlerini dikenliyuvarların zulmünden koruyabiliyor.
        
        Bu huzurlu ekosistemin sonunu getirebilecek bir organizma üretebilir misin? En az 420 hücreye kadar çoğalması gerek.</item>
        <item>Şu 3 hücre tipini içeren yüzen bir organizma yap: merkezde bir zırhlıyuvar, arkada bir yüzücüyuvar ve en önde bir fagoyuvar</item>
        <item>"Hücre 1,3 ve 5'i fagoyuvar yap. Hücre 2'yi yüzücüyuvar ve hücre 4'ü zırhlıyuvar yap. Hücre 1 ve 3'de \"Adhesin yap\" bölmesine tıkla
        
        Hücre 1'in hücre 2 ve 3'e bölünmesini sağla(bu sıralamada). Artık normal bir yüzücü organizmamız var.
        Hücre 3'ün hücre 4 ve 5'e bölünmesini sağla. Artık yüzcü organizmamız dikenliyuvarlara karşı bağışıklıklı.
        Hücre 5'in hücre 5 ve 1'e bölünmesini sağla. Artık organizmamız üreyebilecek ve etrafa yumurtalarını saçabilecek.
        
        Unutma ki bu birçok çözüm yolundan sadece biri."</item>
        <item>Fetih</item>
        <item>Bütün kırmızı hücreleri yok et! Bütün kırmızı hücreler öldükten sonra ama hücrelerin en az 30 sa yaşayabilmeli! Bu yüzden kendi başlarına da yaşayabilmelerini sağlamayı unutma.
        
        Bu mücadeleyi 220 sa içinde tamamlamak zorundasın, eğer bu süreyi geçersen başarısız olursun.</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Yüzücüler</item>
        <item>Yeni bir hücre tipine artık erişebilirsin: Balonyuvar. Balonyuvarlar içi hava ve farklı derişimlerde sıvılarla dolu dev kofullarını kullanarak suda batacaklarını mı yoksa yüzeceklerini mi ayarlayabilirler. Bu petri kabı özel olarak msada yatay olarak durmak yerine dikey olarak konulmuş halde. Yani içindeki hücreler yavaşça aşşağı düşüyor/batıyor. Böyle bir ortamda en az 350 hücreye kadar çoğalabilen bir organizma yapabilir misin?</item>
        <item>Balonyuvarlarının yoğunluk değerlerini düşürmen lazım.</item>
        <item></item>
        <item>Yüzücüler II</item>
        <item>Petri kabı hala dikine duruyor olsa da içindeki sıvının yoğunduluğu hücrelerin içindeki sıvıyla neredeyse aynı. Bu yüzden bu petri kabında hücreler batmıyor. Böyle bir ortamda yüzücüyuvar kullanmadan 400 hücreye kadar çoğalabilecek bir organizma yapabilir misin?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Parazit</item>
        <item>Bu kap biraz ilginç. Altta kalan sıvı çok yoğun, üstte kalan ise çok az. Bu yüzden hücreler kabın merkezinde toplanıyor.
        
        Birkaç tür canlı buna rağmen burada yaşıyor. Bu canlıların arasına bir de kendininkini ekleyebilir misin? Ama bunu fagoyuvar kullanmadan yapman lazım. Başarı şartın en az bu canlıların 500 sa yaşayabilmeleri.</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Sterilizasyon/item>
        <item>Bu petri kabını temizlemen lazım ama fısfısını kaybettin. Başka ilginç alternatif yöntemler demen gerek...</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Konser Önü</item>
        <item>Böylesine kalabalık bir petri kabını ele geçirebilecek bir organizma tasarlayabilir misin?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Kaygan Zemin</item>
        <item>Bu petri kabında ne sürtünme ne de viskozite(akmaya direnç) mevcut. Böylesine absürt ve sert bir ortamda yine de başarıyla yaşayabilen bir organizma üretebilir misin?</item>
        <item>Aydınlık alana yapışabilen bir organizma üret. Yapışkanyuvarı bunun için kullanabilirsin.</item>
        <item></item>
        <item>Sterilizasyon II</item>
        <item>Soluncan benzeri bir canlı petri kabımızın tepesine tutundu. Bu iğrenç şeyden derhal kurtulmamız lazım.</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Yosun IVF</item>
        <item>Elimizde bir yosun spermi ve yosun yumurtası var. Yosun çoğaltma programımız için döllenmeyi sağlamamız gerek.
        
        Sperm siyah hücrelerden kaçınırken kırmızılarda kaçınmıyor. Bu zavallının yumurtaya ulaşmasına yardım edebilir misin?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Yüzücüler III</item>
        <item>Bu petri kabındaki ortamı anlayıp burada 450 hücreye kadar çoğalabilecek bir organizma tasarlayabilir misin?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Zorlu İklim</item>
        <item>"Petri kabında maalesef hiç nitratımız yok ancak nitrat üretebilen bir hücreye artık erişebilirsin: Nitroyuvar. Nitroyuvar çevresinde ona bağlanmış olan hücrelere nitrat sağlayabilir. Merak etme ama, hücreler bu nitroyuvardan aldıkları nitratları büyük miktarlarda depolayabilir. Bu sayede bu hücreyle bağlantıları kesildiklerinde uzun süre yaşıyabilirler. Her hücre bölünmek için bir eşik değerde nitrata ihtiyacı vardır. Yani eğer yeterli nitrat yoksa bölünmez, varsa bölünebilir. Her bölünüşte sahip oldukları nitratları yavru hücrelere eşit miktarda paylaştırırlar ve bu sırada nitrat harcamazlar.
        
        Böyle nitratsız bir ortamda 200 hücreye kadar bölünebilen bir organizma tasarlayabilir misin?"</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Zorlu İklim II</item>
        <item>Bu sefer Güneş de yok. 400'e çıkabilir misin?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Simbiyotik</item>
        <item>"Baklagillerin çoğu azot(nitrojen) bağlayıcı bakteriler ile simbiyotik ,yani karşılıklı fayda sağlayan, bir yaşam içindedir. Rhizobia dediğimiz bu bakteriler baklagillerin köklerindeki nodüllerde yaşar ve besin alır, bunun karşılığında da baklagile nitrat sağlar. 
        
        Bu petri kabında birkaç tane baklagillerden minnacık bitki var. Ne yazık ki bu bitkilerin rhizobiaları virüsler tarafından öldürülmüş ve bu yüzden büyümeleri nitart azlığından durmuş.
        
        Rhizobianın yerine geçebilecek ve bu zavallılara yardım edebilecek bir organizma tasarlayabilir misin?"</item>
        <item>Yapışkanyuvarlar türler arası besin aktarmak için kullanılabilirler.</item>
        <item></item>
        <item>Kaygan Zemin II</item>
        <item>Bu kaygan petri kabında 700 hücreye ulaşabilir misin?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Enfeksiyon</item>
        <item>"Virüsyuvarlar adlarından da anlaşılabileceği gibi virüsler tarafından enfekte olmuş hücrelerdir. Eğer virüsyuvar herhangi bir zırhlıyuvar tarafından korunmayan bir hücreye temas ederse temas ettiği o hücreyi de enfekte edebilir. Enfekte olan hücreye virüsyuvar kendi genomundan bazı parçaları kopyalattırır. Doğada da zaten virüsler böyle davranıyor.
        
        Genomun hangi parçasının kopyalanacağı genom editöründeki \"Virüsün kopyaladığı:"\ özelliğiyle belirleniyor. Unutmaki tüm genomu da kopyalayamıyor. Sadece 2 nesil kopyalanabiliyor. Yani 1+2+4 çocuklar ve torunları. Şunu da unutma: türler arasında aynı numaralı hücrelerin genlerini değiştiriyor. Mesela 2 numarayı kopyala dersen diğer türlerdeki 2 numaralıları enfekte edip senin kendi 2 numarana çeviriyor.
        
        Bu mücadeledeki amacın her şeyi virüsyuvarlarla yok edip petri kabını temizlemek. Bol şans."</item>
        <item>Mikroskoptaki hücrelerden birine dokun, ardından genom editöründeki \"Yükle"\ seçeneğinden \"Mikroskoptan yükle"\ye tıkla. Organizmanı tasarlamadan önce kurbanını incele.</item>
        <item></item>
        <item>Labirent</item>
        <item>"Labımızın halka açık etkinlikler programı için dünyanın en küçük labirentini tasarladık.
        
        Bizim için test etme şerefinde bulunur musun?"</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Enfeksiyon II</item>
        <item>Virüsler çoğunlukla çok spesifik bir canlıyı enfekte etmek için çok spesifik şekillerde evrimleşmişlerdir. Sen de bu tatlış yüzücü organizmaların kökünü kazıyıp petri kabını steril edebilecek bir virüs geliştirebilir misin?</item>
        <item>Mikroskoptaki hücrelerden birine dokun, ardından genom editöründeki \"Yükle"\ seçeneğinden \"Mikroskoptan yükle"\ye tıkla. Organizmanı tasarlamadan önce kurbanını incele.</item>
        <item></item>
        <item>İletişimsiz Virüsler</item>
        <item>"Virüs tarafında enfekte edilmesi sırası burada önemli çünkü her virüs bir öncekinin üzerine gen yazıyor.
        
        Bu virüsyuvarlar basit bir yağyuvarı belli bir sırada enfekte ederek ilginç bir organizma üretmek için özel olarak tasarlandı. Ancak düzenleri şu anda bozulmuş halde, hangi sırayla yağyuvarı enfekte etmeleri gerektiğini bulabilir misin?"</item>
        <item>Ayarlar kısmında hücre tiplerini hücre numaralarının yanında gösterilmesine izin veren bir seçenek var. Bu seçeneği açmak virüslerin genlerini incelerken sana yardımcı olabilir.</item>
        <item></item>
        <item>Enfeksiyon III</item>
        <item>Hedefin yine petri kabındaki yaşayan her şeyin soyunu kurutmak, tek fark bu sefer kapta nitratlar da yok.</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Gen Terapisi</item>
        <item>"Gen terapisi sağlık sektöründe bozulmuş genleri yenileriyle değiştirmek için kullanılan bir yöntem. Bu yeni genler genelde hücrelere vektör olarak virüsler kullanılarak aktarılır. Bu virüsler hücreye zarar vermeden sadece istenen geni teslim etmek amacıyla tasarlanır.
        
        Petri kabına bir bak, fagoyuvarlar ile yüzücüyuvarların renk kombini berbat! Şu anda yüzücüyuvarların genlerine erişimimiz yok ama yine de bir şekilde bu iğrneçliği bitirip göze hoş gelecek bir organizma üretmeliyiz. Şu hilkat garibelerine gen terapisi yapıp renklerini göze güzel gelicek şekilde düzeltebilir misin? 200 sa'den fazla yaşamaları lazım"</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Sindirim</item>
        <item>"Normalde labındaki hücreleri beslemekte kullandığın besinlerin hepsi bitmiş. Çaresizlikten öğle yemeğinde yediğin dönerden arta kalanlarla hücrelerini beslemen lazım. Ama ne yazık ki fagoyuvarların ham haldeki yağı yiyemiyorlar.
        
        Şanslısın ki molküler biyoloji labındaki arkadaşların salgıyuvar diye yeni bir hücre tipi üretmiş. Üretilen salgıyuvar lipaz adında bir enzim salgılayabiliyor, bu sayede fagoyuvarların beslenemediği yağı birimlerine yani fagoyuvarların yiyebildiği yağ asitlerine parçalayabiliyor."</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Sindirim II</item>
        <item>"Genetiği değiştirilmiş ve güneş ışığından biyo yakıt üreten bir organizma grubu bu petri kabında yaşıyor.
        
        Biyo yakıt üretimini baltala- öhm, azaltmak için ölen yağ yuvarlardan çıkan yağ ile baslenebilen bir organizma yapabilir misin?"</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Popülasyon Darboğazı</item>
        <item>"Bu petri kabında yeni bir hücre tipi olan gametleri kullanarak eşeyli üreyen bir grup organizma var. Gametler olması gerekenin yarısı kadar kromozona sahip oldukları için kendi başlarına bölünemiyorlar.
        
        Ancak gametler başka uygun gametlerle birleşip, döllenip, yeni bir hücre oluşturabiliyor. Bu sayede bu petri kabındaki organizmaların yaşam döngülerini devam ettirebiliyorlar. Eşeyli üreme sayesinde organizmaların sahip olduğu faydalı özellikler popülasyon içinde hızlıca yayılabiliyor.
        
        Ne yazık ki, ben bu arkadaşların üzerine biraz kahve döktüğüm için bir popülasyon darboğazına girdiler. Şimdi bunun yüzüne hızlı yüzme geni ortadan kaybolmuş halde. Bu organizmaların genetik havuzuna bu hızlı yüzme genini tekrardan sokabilir misin?" </item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Adaptasyon</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="log_interval_names">
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="modes">
        <item>Dondur</item>
        <item>Gözlemle</item>
        <item>İnkübe</item>
        <item>Yavaş Gözlemle</item>
    </string-array>
    <string-array name="play_tabs">
        <item>Ayarlar</item>
        <item>Mikroskop</item>
        <item>Genom</item>
    </string-array>
    <string-array name="tut_text_1">
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="tut_text_2">
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="tut_text_3">
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="tut_text_4">
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="tut_title_1">
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="tut_title_2">
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="tut_title_3">
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="tut_title_4">
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>
</resources>
