<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="aa_mode_names">
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="cell_type_abbreviations">
        <item>Fa</item>
        <item>Yü</item>
        <item>Fo</item>
        <item>Di</item>
        <item>Yğ</item>
        <item>Zı</item>
        <item>Ba</item>
        <item>Yp</item>
        <item>Vi</item>
        <item>Nt</item>
        <item>Du</item>
        <item>Al</item>
        <item>Ks</item>
        <item>Nö</item>
        <item>Sa</item>
        <item>Kö</item>
        <item>Gm</item>
        <item>Tr</item>
    </string-array>
    <string-array name="cell_type_names">
        <item>Fagoyuvar</item>
        <item>Yüzücüyuvar</item>
        <item>Fotoyuvar</item>
        <item>Dikenliyuvar</item>
        <item>Yağyuvar</item>
        <item>Zırhlıyuvar</item>
        <item>Balonyuvar</item>
        <item>Yapışkanyuvar</item>
        <item>Virüsyuvar</item>
        <item>Nitroyuvar</item>
        <item>Duyucuyuvar</item>
        <item>Alıcıyuvar</item>
        <item>Kasyuvar</item>
        <item>Nöroyuvar</item>
        <item>Salgıcıyuvar</item>
        <item>Kökenyuvar</item>
        <item>Gametyuvar</item>
        <item>Terliksiyuvar</item>
    </string-array>
    <string-array name="cell_type_names_plural">
        <item>Fagoyuvarlar</item>
        <item>Yüzücüyuvarlar</item>
        <item>Fotoyuvarlar</item>
        <item>Dikenliyuvarlar</item>
        <item>Yağyuvarlar</item>
        <item>Zırhlıyuvarlar</item>
        <item>Balonyuvarlar</item>
        <item>Yapışkanyuvarlar</item>
        <item>Virüsyuvarlar</item>
        <item>Nitroyuvarlar</item>
        <item>Duyucuyuvarlar</item>
        <item>Alıcıyuvarlar</item>
        <item>Kasyuvarlar</item>
        <item>Nöroyuvarlar</item>
        <item>Salgıcıyuvarlar</item>
        <item>Kökenyuvarlar</item>
        <item>Gametyuvarlar</item>
        <item>Terliksiyuvarlar</item>
    </string-array>
    <string-array name="challenge_tabs">
        <item>Hedef</item>
        <item>Mikroskop</item>
        <item>Genom</item>
    </string-array>
    <string-array name="level_strings">
        <item>Öğretici I</item>
        <item>Mikroskopu Tanıyalım</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Öğretici II</item>
        <item>Genom Düzenleyicisini Tanıyalım</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Alg</item>
        <item>"Genom düzenleyicisini kullanarak bu mücadele ortamında hayatta kalabilen bir tür yarat.
        
        Hazır olduğunda mikroskopta görünen petri kabının içine hücreni koy. Ardından dondurmayı kaldır ki hücrelerini hareket ederken görebilesin.
        Bu mücadeleyi tamamlamak için 100 canlı hücreye ihtiyacın var."</item>
        <item>"Varsayılan hücren bu mücadeleyi tamamlamak için yeterli olucaktır. Bütün hücreler hayatta kalabilmek için enerjiye ihtiyaç duyarlar. Fotoyuvarlar ihtiyaçları duydukları bu enerjiyi güneş ışığından alırlar.
        
        Güneş ışığını petri kabının üstündeki o parlak alandan görebilirsin."</item>
        <item>Petri kabının üst kısmındaki güneş ışığı alan alana bir tane varsayılan hücrenden koy. Ardından sıcaklığı gözlemleye getir.</item>
        <item>Alg II</item>
        <item>"Bu seferki hedefiniz en az 150 hücreye kadar üreyebilen bir canlı türü yapmak. Bunu geçen seferkiyle aynı özelliklere sahip bu petri kabında yapıcaksınız.
        
        Oyunda ilermek istiyorsanız her mücadeleyi yapmak zorunda değilsiniz. Bazı mücadeleler oyunda ilermek için gerekli değil. Bu mücadele de onlardan biri. Eğer size zor gelirse bu mücadeleyi sonra da yapabilirsiniz.</item>
        <item>Daha küçük hücreler daha yüksek sayılara ulaşmaya meğillidir. Bölünme kütlesi özelliği ile oynamak mücadeleyi tamamlamaya yardımcı olabilir."</item>
        <item></item>
        <item>Alg III</item>
        <item>Bu petri kabınının viskozitesi öncekilere göre daha az. Böyle bir ortamda hayatta kalabilecek bir tür tasarlayabilir misin? </item>
        <item>Genom düzenleyicisin adhesin yapabiliyor olması onun çok işe yarar bir özelliğidir!</item>
        <item></item>
        <item>Makrofajlar</item>
        <item>"Artık yeni bir hücre tipini kullanabilirsin: Fagoyuvar. Fagoyuvarlar, petri kabının üzerinde gördüğün küçük kahverengi noktaları fagositoz ile yiyebilirler, bunlardan elde ettikleri enerji ile de büyüyebilirler. Bu noktaları bir hücre öldüğünde de ortaya çıkarken görmüş olabilirsin. Bunun sebebi bu kahverengi noktaların aslında besin parçaları olmasıdır..
        
        Bu mücadelede herhangi bir ışık kaynağı yok ancak besin parçaları petri kabının her tarafına dağılmış halde. 300 hücreye kadar çoğalabilecek bir canlı türü yapabilir misin?"</item>
        <item>Kaba sadece varsayılan ayarlarda birkaç tane fagoyuvar yerleştir. Ardından bekle ve gör. Kısa bir sürenin ardından 300 hücreye ulaşıcaksın.</item>
        <item></item>
        <item>Makrofajlar II</item>
        <item>"Geçenkinin tıpkısının aynısı olan bu kapta bu sefer 650 hücreye ulaşabilir misin?
        Şu an deneyler bölümündeki kendi labında yüzücüyuvarlara erişimin var ama bu mücadelede senden ,aynı geçenki mücadeledeki gibi, sadece fagoyuvar kullanarak oluşturacağın organizmayı ne kadar optimize edebiliceğini görmek istiyoruz.
        Tabii ki eğer dilediğince yüzücüyuvar kullanmak istiyorsan her zaman 9. mücadeleye atlayabilirsin.</item>
        <item>Genom ayarlarından "Bölünme açısı" ve "Bölünme kütlesi" sana bu mücadeleyi çözmende yardımcı olabilir. Hücreler çizgi şeklinde yavrulamadıkları zaman etrafa daha verimli dağılıp yayılabilirler.</item>
        <item></item>
        <item>Renkler</item>
        <item>"Bu mücadelede, 100 sa içerisinde 5 kırmızı ve 5 sarı hücre elde etmeniz lazım. Ama bunu hehangi bir hücre koymadan yapıcaksınız. Merak etmeyin ama, onun yerine aletlerden hücre besleyicisini kullanbilirsiniz. Bu alet sayesinde hücreleri besleyebilir, bu sayede üremelerini sağlıyabilirsiniz.
        
        İstenen renklerden doğru miktarda hücreye, hangilerini besliyerek ulaşabileceğini çözebilir misin?"</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Üretme</item>
        <item>"Dışarıdan oldukça güzel görünen ve lezziz bir kırmızı hücre bulduk. Bölüm kantinimizin menüsüne eklemek istiyoruz ama bunun için tabii daha fazla bu hücreden lazım. Genom düzenleyici kullanıp bu hücreyi çoğaltmamıza izin vermiyorlar. Anlaşılan GDO'lu yiyecekler karşısında çok katı bir tutumları var. Bu yüzden bu hücreden daha fazla yetiştirmek için daha geleneksel metotlara başvurmalıyız.
        Bizim için bu hücreyi çoğaltıp daha fazla yapabilir misin?"</item>
        <item>Hareket ettirme aletini(optik cımbızı) kullanarak bu hücrenin üremesine yardımcı ol.</item>
        <item></item>
        <item>Barış içinde yaşama</item>
        <item>Sadece 1 öncü hücre ekleyerek 50 sa içerinde 400 hücreye ulaşabilir misin?</item>
        <item>Öncü hücrenin bölünüp iki farklı tipte, iki farklı işe yarayan iki hücreye ayrılmasına ihtiyacın var.</item>
        <item></item>
        <item>Öğretici III</item>
        <item>Genleri Tasarlamayı Öğrenelim</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Makrofajlar III</item>
        <item>"Bu mücadelede yeni bir hücre tipini, yüzücüyuvarı, kullanmaya çalışacaksın. Bu hücre kendi başına enerji üretemiyor, beslenemiyor. Yapabildiği tek şey yüzmek! Eğer bu hücrenin kuruğu yanında tutunduğu hücreye sıkışırsa anında hayatını kaybediyor, bunu genom düzenliyicide görebilirsin. Aman ha, sakın kuruğunu bir yere kıstırmasına izin verme!
        
        Bu mücadele ortamının viskozitesi önceki "\Makrofajlar\" mücadelesinden daha fazla. Buna rağmen 420 hücreye kadar üreyebilecek bir canlı türü yapabilir misin?"</item>
        <item>"Bu mücadeleyi tamamlamak için yapacağın organizmanın yaşam döngüsü 3 aşamadan oluşmalı.
        
        Deneyler bölümündeki laboratuvarında \"Rasgele hücreler içer\" seçeneğine tıklayıp aktive edersen, ardından da petri kabını bir süre çalışır durumda gözlemlersen belki aklına bu mücadeleyi çözmek için bir fikir gelir."</item>
        <item>"Hücre 1'in hücre 2 ve 3'e bölünmesini sağla
        Hücre 3'ün hücre 3 ve 1'e bölünmesini sağla
        Hücre 1 ve 3'ü fagoyuvar, 2'yi ise yüzücüyuvar yap.
        Hücre 1'i düzenlerken oradaki \"Adhesin yap\" seçeneğine tıkla.
        
        Unutma ki bu yöntem bu mücadeleyi çözmenin yollarından sadece biri."</item>
        <item>Makrofajlar IV</item>
        <item>"Bu mücadele ortamı bir öncekine göre daha zorlu. Buna rağmen 300 hücreye ulaşabilir misin?
        
        Bu mücadele hücrelerin üzerinde ciddi oynamalar yapmanı gerektiriyor. Unutma ki bütün mücadeler oyunda ilerlemek için yapılmak zorunda değil!"</item>
        <item>Bazı mücadeleleri çözmekte zorluk mu yaşıyorsun? Birazcık ilah mı gerek? O halde evrimin senin yerine çalışmasını sağla! Hemen geri \"Mücadeleler"\ ekranınına dön.  Ardından bu mücadelenin üzerine uzunca basılı tut. Bu şekilde bu mücadeledenin petri kabını aynen deneyler bölümünde kendi labına aktarıp ve açabilirsin. Makrofajlar III mücadelesini tamamlamanı sağlıyan canlı türünü petri kabına koy.(genom düzenleyiciden genomları kaydedip başka yerde tekrar yükleyebilirsin.)
        
        Şimdi, Simülasyonu başlat! Hücrelerin petri kabının içinde üremeye başlayacaklardır, peşi sıra radyasyon seviyesini 0'dan azıcık yüksek bir değere çek. Bu her hücre bölündüğünde genomlarında rasgele mutasyonlara sebep olacaktır. Bu mutasyonlar sayesinde yavaşça senin ürettiğin canlı türü evrimleşip o ortama kendi kendine daha iyi adapte olmaya başlayacaktır. Ortama yeterince adapte olup artık mücadeleyi tamamlayabilecekleri seviyeye geldikleri zaman genomlarını kaydet ve mücadeleye koy. Bırak işini evrim yapsın!"</item>
        <item></item>
        <item>Güneş ışığı</item>
        <item>Işık kaynağı, güneşe benzer biçimde döngüsel olarak, şimdi petri kabında dönüyor. Hedefin bu dönen ışıklı ortamda 130 hücreye kadar çoğalabilen bir organizma tasarlamak.</item>
        <item>Petri kabının duvarı boyunca yüzüp ışığı takip edebilen bir organizma tasarlaman lazım. Bir tane daha ipucu vereyim, tasarlacağın organizma birazcık \"Macrophages III\" gibi olsa belki işe yarayabilir.</item>
        <item></item>
        <item>Leşçil</item>
        <item>Bu ekosistemdeki tek enerji kaynağı güneş. Sen yine de hiç fotoyuvar kullanmadan hayatta kalabilen bir organizma tasarlayabilir misin?</item>
        <item>Ölen fotoyuvarlar arkalarında leşler bırakıyor. Bu leşlerle beslenebilen bie organizma tasarlayabilir misin?</item>
        <item></item>
        <item>Tohum</item>
        <item>"Yeni bir hücre tipine artık erişebilirsin: Yağyuvarlar. Bu hücreler ,adları üzerine, yağ hücreleri yani yağ depolayabiliyorlar. Bu şekilde diğer hücre tiplerine göre içlerinde çok daha fazla enerji depolayabiliyorlar. Ayrıca yağyuvarlar yaşamak için oldukça az enerji tüketirler.
        
        Bu petri kabında hücrelerinin enerji elde edebilecekleri hiçbir şey yok. Buna rağmen sen yine de 16 hücreyi 50 sa hayatta tutabilir misin?"</item>
        <item>Yapman gereken tek şey çok küçük bir bölünme kütlesine sahip bir yağyuvarı petri kabına koymak ve beklemek.</item>
        <item></item>
        <item>Güneş Işığı II</item>
        <item>Işık şimdi daha da hızlı dönüyor! Bakalım bu ortamda hayatta kalıp 500 hücreye kadar çoğalabilecek bir organizma yapabilecek misin?</item>
        <item>Maalesef hücrelerin bu ışık kaynağına asla yetişecek kadar hızlı hareket edemez. Onun yerine gerçek bitkilerin stratejisini uygulaman lazım: Aydınlık zamanlarda besin depolayıp karanlık vakitlerde kullanmak!</item>
        <item>"Fotoyuvar ve yağyuvar içeren uzun bir soluncan yapman lazım. Mesela:
        
        Hücre 1: Hücre 2 ve 3'e bölünen bir fotoyuvar olsun.
        Hücre 2: Bölünmeyen bir yağyuvar olsun.
        Hücre 3: Hücre 1 ve 1'e bölünen bir fotoyuvar olsun.
        
        Ayrıca hepsi de adhesin bağı yapsın".</item>
        <item>Makrofaj V</item>
        <item>Artık petri kabının duvarlarına değen her hücre ölücek. Böyle bir ortamda 100 sa boyunca toplam hücre sayısını 150'nin üstünde tutabilen bir organizma tasarlayabilir misin?</item>
        <item>"Selamlar! Bazı mücadeleleri çözmekte zorlanıyor musunuz? Size birazcık ilham mı lazım? Doğru yerdesiniz! Yapmanız gereken tek şey evrimin bütün o ağır işleri sizin yerinize yapmasını sağlamak! Hemen geri \"Mücadeleler"\ ekranınına dönün. Ardından bu mücadelenin üzerine uzunca basılı tutun. Bu şekilde bu mücadeledenin petri kabını aynen deneyler bölümünde kendi labına aktarıp ve açabilirsin. Makrofajlar III mücadelesini çözmenize yardımcı olan organizmayı hemen buraya koyun! (Genom düzenleyicisindeki genomları kaydetip sonra başka yere yükleyebilirsin)
        
        Şimdi sadece radyasyonu çok azcık arttırıp, similasyonunu hızlandırıp bekle. Radyasyon yüzüne hücrelerin yavaşça rasgele mutasyonlar geçirecektir, işe yaramaz mutasyonlar hücreleri öldürecek bu sayede işe yararlar otomatik olarak seçilecektir. Bu yavaşça hücrelerin ortama daha iyi adapte olmasını sağlayacaktır. İstenen limitleri karşıladıklarında sadece genomlarını kopyala ve bu mücadelede kullan."</item>
        <item></item>
        <item>Katliam</item>
        <item>Labımızda yeni bir hücre tipi geliştirdik: Dikenliyuvar. Bu hücrelerin dikenleri diğer hücrelerin hücre zarında delikler açıyor. Ardından dikenlerini pipet gibi kullanarak onları tabiri caizse emerek yiyor. Bu petri kabındaki hücre sayısını 300'e kadar düşürebilir misin?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Üretme II</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="log_interval_names">
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="modes">
        <item>Dondur</item>
        <item>Gözlemle</item>
        <item>İnkübe</item>
        <item>Yavaş Gözlemle</item>
    </string-array>
    <string-array name="play_tabs">
        <item>Ayarlar</item>
        <item>Mikroskop</item>
        <item>Genom</item>
    </string-array>
    <string-array name="tut_text_1">
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="tut_text_2">
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="tut_text_3">
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="tut_text_4">
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="tut_title_1">
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="tut_title_2">
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="tut_title_3">
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="tut_title_4">
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>
</resources>
