<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="aa_mode_names">
        <item>Sem alterações</item>
        <item>1.5 x 1.5 Super amostragem</item>
        <item>2 x 2 Super amostragem</item>
        <item>3 x 3 Super amostragem</item>
        <item>4 x 4 Super amostragem</item>
    </string-array>
    <string-array name="cell_type_abbreviations">
        <item>Fg</item>
        <item>Fl</item>
        <item>Ft</item>
        <item>Dv</item>
        <item>Lp</item>
        <item>Qt</item>
        <item>Bo</item>
        <item>Gl</item>
        <item>Vr</item>
        <item>Ni</item>
        <item>Es</item>
        <item>Sn</item>
        <item>Mi</item>
        <item>Nr</item>
        <item>Sc</item>
        <item>St</item>
        <item>Gm</item>
        <item>Cl</item>
    </string-array>
    <string-array name="cell_type_names">
        <item>Fagócito</item>
        <item>Flagelócito</item>
        <item>Fotócito</item>
        <item>Devorócito</item>
        <item>Lipócito</item>
        <item>Queratinócito</item>
        <item>Boiocito</item>
        <item>Gluócito</item>
        <item>Virócito</item>
        <item>Nitrócito</item>
        <item>Estereócito</item>
        <item>Sensoriócito</item>
        <item>Miócito</item>
        <item>Neurócito</item>
        <item>Secrócito</item>
        <item>Estemócito</item>
        <item>Gameta</item>
        <item>Cilícito</item>
    </string-array>
    <string-array name="cell_type_names_plural">
        <item>Fagócitos</item>
        <item>Flagelócitos</item>
        <item>Fotócitos</item>
        <item>Devorócitos</item>
        <item>Lipócitos</item>
        <item>Queratinócitos</item>
        <item>Boiocitos</item>
        <item>Gluócitos</item>
        <item>Virócitos</item>
        <item>Nitrócitos</item>
        <item>Estereócitos</item>
        <item>Sensoriócitos</item>
        <item>Miócitos</item>
        <item>Neurócitos</item>
        <item>Secrócitos</item>
        <item>Estemócitos</item>
        <item>Gametas</item>
        <item>Cilícitos</item>
    </string-array>
    <string-array name="challenge_tabs">
        <item>Objetivo</item>
        <item>Microscópio</item>
        <item>Genoma</item>
    </string-array>
    <string-array name="level_strings">
        <item>Tutorial 1</item>
        <item>Introdução ao microscópio</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Tutorial 2</item>
        <item>Introdução ao editor de Genoma</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Algas</item>
        <item>"Use o editor de genoma para criar uma espécie que prospere no ambiente deste desafio.

Quando estiver pronto, coloque uma célula no substrato abaixo do microscópio e descongele-a para ver se pode se reproduzir.
São necessárias 100 células para completar este desafio."</item>
        <item>"A célula padrão será suficiente para este desafio. Todas as células precisam de energia e os fotócitos disponíveis neste desafio obtêm energia da luz solar.

A luz solar incide na área brilhante no topo deste substrato."</item>
        <item>Toque na área clara na parte superior da placa de Petri para adicionar uma célula padrão e alterar a temperatura a ser observada.</item>
        <item>Algas II</item>
        <item>"Desta vez o objetivo é fazer uma espécie que consiga se multiplicar até pelo menos 150 células no mesmo substrato do desafio anterior.

Este desafio e muitos outros não são necessários para prosseguir no jogo. Você pode resolvê-lo mais tarde, se achar difícil no momento."</item>
        <item>Células menores tendem a vir em números maiores. A propriedade "Divisão de massa" pode ser útil agora.</item>
        <item></item>
        <item>Algas III</item>
        <item>Este substrato possui uma viscosidade muito menor que os anteriores. Você pode projetar uma espécie que sobreviva a isso?</item>
        <item>Uma propriedade útil no editor de genoma é "Produzir adesina".</item>
        <item></item>
        <item>Macrófagos</item>
        <item>"Outro tipo de célula agora está disponível, o Fagócito. Ele pode comer os pequenos pontos marrons que você pode ter visto aparecer quando as células morrem. Comer esses pedaços de nutrientes os faz crescer.

Nenhuma fonte de luz está presente neste desafio, mas pedaços de nutrientes estão sendo espalhados no substrato. Você pode fazer uma espécie se multiplicar até 300 células?"</item>
        <item>Basta colocar alguns fagócitos com configurações padrão no substrato e esperar para ver. Daqui a pouco você deverá ter 300 células.</item>
        <item></item>
        <item>Macrófagos II</item>
        <item>"Você consegue 650 células no mesmo substrato de antes?

Agora você tem acesso aos Flagelócitos no laboratório experimental, mas neste desafio ainda trabalhamos com as mesmas restrições do desafio anterior para ver se conseguimos otimizar nosso organismo sem Flagelócitos.

Você sempre pode pular este desafio e ir diretamente para o desafio 9, onde poderá usar Flagelócitos, se quiser."</item>
        <item>"As propriedades "Ângulo de Divisão" e "Divisão de massa" podem ser úteis para resolver esse desafio. As células se espalham com mais eficiência se a divisão não for em uma linha reta."</item>
        <item></item>
        <item>Cores</item>
        <item>"Neste desafio você tem 100h para obter 5 células vermelhas e 5 amarelas. Único problema, você não pode colocar nenhuma célula. Você, no entanto, tem acesso à ferramenta de reforço de células. Esta ferramenta permite fazer as células crescerem e se dividirem.

Você consegue descobrir quais células aumentar para obter o número correto de células de cada cor?"</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Reprodução</item>
        <item>"Encontramos um glóbulo vermelho lindo e saboroso na natureza. Gostaríamos de ter mais para melhorar a cantina do instituto, mas como tem uma política rigorosa que proíbe OGM (Organismos geneticamente modificados), não podemos recriar isto copiando-o para o editor do genoma.
Você pode produzir mais desta célula usando alguma estratégia de criação tradicional?"</item>
        <item>Use a ferramenta mover para ajudar esta célula</item>
        <item></item>
        <item>Coexistência</item>
        <item>Você consegue obter mais de 400 células durante 50 horas neste substrato apenas adicionando uma célula inicial?</item>
        <item>Você precisará que sua célula inicial seja dividida em duas células com funções diferentes.</item>
        <item></item>
        <item>Tutorial 3</item>
        <item>Introdução ao Design Genético</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Macrófagos III</item>
        <item>"Vamos tentar usar sua nova célula, o Flagelócito, para este desafio. Esta célula não consegue obter energia do ambiente, mas pode nadar! Observe que esta célula morre imediatamente se estiver ligada a outra célula, de modo que a calda fique obstruída.

A viscosidade deste substrato é maior do que no desafio anterior de "Macrófagos". Mesmo assim, você pode fazer uma espécie se multiplicar até 420 células?"</item>
        <item>"Para resolver este desafio você precisará que o ciclo de vida do seu organismo inclua três modos diferentes.

Marcar "\Contaminar com células aleatórias" no modo experimental e executar por um tempo pode lhe dar algumas idéias sobre como resolver esse desafio. "</item>
        <item>"Faça com que o modo 1 seja dividido entre os modos 2 e 3.
Faça com que o modo 3 seja dividido entre 3 e 1.
Sejam os modos 1 e 3 os fagócitos e o modo 2 os flagelócitos.
Marque "Produzir adesina" para o modo 1.

Observe que esta é uma entre muitas maneiras diferentes de resolver esse desafio."</item>
        <item>Macrófagos IV</item>
        <item>"O ambiente deste desafio é menos amigável que o anterior. Mesmo assim, você consegue 300 células?

Isso requer uma otimização séria de suas células. Observe que você não precisa resolver todos os desafios para progredir no jogo. "</item>
        <item>"Está tendo problemas para resolver alguns dos desafios e precisa de inspiração? Deixe a evolução fazer o trabalho por você! Vá até a aba "Desafios" do menu principal e pressione longamente este desafio para abri-lo no modo experimental. Coloque a solução encontrada para o desafio Macrófagos III no substrato (você pode salvar e carregar genomas no editor de genoma).

Agora inicie a simulação e você deverá ter algumas células se multiplicando no ambiente. Se você aumentar agora o nível de radiação de 0 para um pouco acima de 0, as células começarão a sofrer mutações e logo você terá mais células do que inicialmente, uma vez que elas se adaptaram ao seu ambiente. Assim que atingirem o limite exigido, você poderá copiar uma célula para o editor de genoma, salvá-la e usá-la neste desafio."</item>
        <item></item>
        <item>Luz solar</item>
        <item>A fonte de luz agora está se movendo ao redor do substrato, de forma muito parecida com o sol. Seu objetivo é projetar células que possam multiplicar até 130 células com esta fonte de luz rotativa.</item>
        <item>Você precisará fazer uma célula que possa nadar ao redor da borda do substrato, seguindo a luz. Talvez você possa modificar um pouco sua solução do desafio "Macrófagos III"?</item>
        <item></item>
        <item>Carniceiro</item>
        <item>A única fonte de energia neste substrato é o sol. Mesmo assim, é possível criar uma espécie viável sem usar fotócitos?</item>
        <item>Os fotócitos atuais deixam pequenos pedaços de nutrientes quando morrem. Você pode criar uma espécie que viva deles?</item>
        <item></item>
        <item>Semente</item>
        <item>"Um novo tipo de célula está agora disponível, o Lipócito. Esta célula contém gordura e pode, portanto, armazenar mais energia do que outras células. Essas células também consomem muito pouca energia.

Este substrato não contém nenhuma fonte de energia. Mesmo assim, você consegue manter 16 células vivas nele por 50h?"</item>
        <item>Use um Lipócito com divisão de massa muito baixa e espere.</item>
        <item></item>
        <item>Luz solar II</item>
        <item>A fonte de luz agora está se movendo mais rápido. Seu objetivo é projetar células que possam multiplicar até 500 células com essa fonte de luz ambulante.</item>
        <item>Suas células nunca conseguem nadar rápido o suficiente para acompanhar o sol. Em vez disso, acumule energia quando a luz for abundante para usar em tempos sombrios.</item>
        <item>"Faça um verme longo composto por fotócitos e lipócitos. Uma maneira é ter:

Modo 1: Fotócitos, divisão em 2,3
Modo 2: Lipócitos, não se dividirão
Modo 3: Fotócitos, divisão em 1,1

Faça adesina para todos eles."</item>
        <item>Macrófagos V</item>
        <item>As células agora morrem quando atingem a borda do substrato. Você pode fazer uma espécie mantendo uma contagem de células acima de 150 por 100h?</item>
        <item>"Está tendo problemas para resolver alguns dos desafios e precisa de inspiração? Deixe a evolução fazer o trabalho por você! Vá para a aba "Desafios" do menu principal e pressione longamente este desafio para abri-lo no modo experimental. Coloque a solução encontrada para o desafio Macrófagos III no substrato (você pode salvar e carregar genomas no editor de genoma).

Agora inicie a simulação e você deverá ter algumas células se multiplicando no ambiente. Se você aumentar agora o nível de radiação de 0 para um pouco acima de 0, as células começarão a sofrer mutações e logo você terá mais células do que inicialmente, uma vez que elas se adaptaram ao seu ambiente. Assim que atingirem o limite exigido, você poderá copiar uma célula para o editor de genoma, salvá-la e usá-la neste desafio."</item>
        <item></item>
        <item>Dizimação</item>
        <item>Sua equipe de pesquisa desenvolveu um novo tipo de célula que você precisa testar. O Devorócito suga nutrientes de outras células ao tocá-las. Você pode diminuir o número de células neste substrato para menos de 300?</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item>Reprodução II</item>
        <item>Nossa micropipeta está em manutenção portanto não podemos inserir novas células no momento. De qualquer forma, você consegue obter 100 glóbulos vermelhos nesta placa de Petri?</item>
        <item>Há algum mutagênico presente neste substrato, use-o a seu favor.</item>
        <item></item>
        <item>Infestação</item>
        <item>Você esqueceu uma amostra na incubadora por uma semana e algumas novas espécies se desenvolveram. Eles espalharam esporos com muita eficiência e infestaram todas as suas amostras. Você pode criar um método para removê-los?</item>
        <item>Passe mais tempo usando o microscópio do que projetando um genoma.</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="log_interval_names">
        <item>Sem histórico</item>
        <item>A cada 12 min</item>
        <item>A cada 1 h</item>
        <item>A cada 5 h</item>
        <item>A cada 25 h</item>
        <item>A cada 125 h</item>
        <item>A cada 625 h</item>
    </string-array>
    <string-array name="modes">
        <item>Congelar</item>
        <item>Observar</item>
        <item>Incubar</item>
        <item>Observar Lentamente</item>
    </string-array>
    <string-array name="play_tabs">
        <item>Objetivo</item>
        <item>Microscópio</item>
        <item>Genoma</item>
    </string-array>
    <string-array name="tut_text_1">
        <item>"Dois tutoriais são dados para te familiarizar com o nosso equipamento de laboratório. Procedimentos de segurança ficarão para outro dia.

Esse primeiro tutorial vai te ensinar à como usar o nosso microscópio.

Começe indo para o microscópio."</item>
        <item>"Bom trabalho!

O que você está vendo é uma Placa de Petri que preparamos para você.

</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="tut_text_2">
        <item></item>
        <item></item>
        <item>"Good job!

That is all we need to know about the preview for now. Now some genetics!

All cells in the human body have the same DNA, but muscle and brain cells behave very differently. This is referred to as different"&lt;i> modes&lt;/i>" of a cell in our lab.

The genome editor can handle 40 different modes. Each mode has its own properties.

One mode is edited at a time in the genome editor and to change what mode is currently being edited we use the selector "Edit mode".

Now let's edit the mode called M5."</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="tut_text_3">
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="tut_text_4">
        <item>"In this tutorial we learn the basics of cell signaling.

We have 4 different cell signaling molecules at our disposal. We call these S1, S2, S3 and S4.

The behavior of some cells are affected by the concentrations of these within the cell. In Cell Lab we refer to the affected behaviors as"&lt;i> programmable&lt;/i>". Some types of cells produce these signaling molecules. One of them is the Neurocyte.

Let M1 be a Neurocyte and let it split into a basic two-celled swimmer:
M1 = Neurocyte, make adhesin
                                        child 1 = M2, child 2 = M3
M2 = Flagellocyte
M3 = Phagocyte"</item>
        <item></item>
        <item>"You found it :)

Here you can set the swim force to depend on the cell state instead of being a fixed value. In particular, set the input to be signal substance"&lt;b> S1&lt;/b>".

There are two types of dependences on the input, a linear function and a step function.

Choose the first equation which is the linear dependence. This only depends on the parameters a and b. Set a=4 and b=0.

Now the swim force will be high when the S1 concentration is high, and low when the S1 concentration is low."</item>
        <item></item>
        <item>"Você deverá ver seu neurócito inicial se dividir em um nadador, mas ele não deve nadar. Isso ocorre porque a concentração de S1 é 0.

Queremos que nosso neurócito M1 produza algum S1. Os neurócitos têm quatro vias diferentes para a produção de substâncias sinalizadoras. Cada um pode ser configurado para produzir qualquer uma das quatro substâncias sinalizadoras.

Vá para as configurações do modo M1 e veja o final. Você verá uma lista de configurações de saída. Estas configurações são assim como a força de nado, também programáveis. Por enquanto usamos um valor fixo. Defina o primeiro canal para S1 e aumente a quantidade da primeira saída para o máximo.

Agora coloque novamente o Neurócito M1 em seu substrato."</item>
        <item>"Legal!

Seu nadador deveria ter nadado por um curto período se tempo e depois parado. A razão pela qual ele para é pelas moléculas sinalizadoras que sobraram do decaimento inicial dos neurócitos. Isso significa que a concentração vai rapidamente para 0 se eles não estiverem sendo produzidos continuamente.

Vamos mudar a cabeça do nadador (M3) para um Neurócito. Em seguida, vá para as configurações de saída do M3 e pressione o botão de predefinição do oscilador."</item>
        <item>"Esta predefinição definirá os quatro caminhos de saída de uma forma inteligente, de modo que as concentrações de duas substâncias sinalizadoras começarão a oscilar.

selecione 1 conexão de adesina no neurócito, pois seu neurócito tem uma conexão, defina os canais para S1 e S2 e ajuste o período de oscilação para 1h. Agora coloque um neurócito M1 novamente no substrato e veja como o nadador se comporta!"</item>
        <item>"Agora você deve ver sua célula nadar e parar, nadar e parar, e assim por diante, até morrer. Muito elegante! As moléculas sinalizadoras do neurócito se difundem através da conexão de adesina até o flagelócito. Isso acontece com todas as células, exceto os lipócitos. Os lipócitos podem, portanto, ser usados de forma semelhante à forma como as células gliais funcionam em animais.

Você terminou o tutorial e está pronto para um pouco de neurociência!"</item>
    </string-array>
    <string-array name="tut_title_1">
        <item>Bem-vindo ao Cell Lab!</item>
        <item>Alterando a ampliação</item>
        <item>Navegação</item>
        <item>Micropipeta</item>
        <item>Temperatura</item>
        <item>Incubação</item>
        <item>Rastreamento de células</item>
        <item>Extração de DNA</item>
        <item>Extração de DNA</item>
        <item>Esterilização</item>
        <item>Parabéns!</item>
    </string-array>
    <string-array name="tut_title_2">
        <item>Bem-vindo(a)!</item>
        <item>Visão geral</item>
        <item>Modos de célula</item>
        <item>Modo Inicial</item>
        <item>Descrições de propriedades</item>
        <item>Encontrando Propriedades</item>
        <item>Modos Filha</item>
        <item>Modos Neto</item>
        <item>Feche o Círculo</item>
        <item>Insira no microscópio</item>
        <item>Parabéns!</item>
    </string-array>
    <string-array name="tut_title_3">
        <item>Bem-vindo ao tutorial de design genético!</item>
        <item>Configurando a geração de células 1</item>
        <item>Configurando tipos de células da geração 1</item>
        <item>Impedir que a célula de propulsão se divida</item>
        <item>Feche o círculo</item>
        <item>Salve seu trabalho</item>
    </string-array>
    <string-array name="tut_title_4">
        <item>Bem-vindo ao tutorial de sinalização celular!</item>
        <item>Programar força de natação</item>
        <item>Definir dependência</item>
        <item>Teste-o!</item>
        <item>Produza algum S1</item>
        <item>Usar predefinição</item>
        <item>Neurócito oscilante</item>
        <item>Tutorial concluído!</item>
    </string-array>
</resources>
